\section{Compétences techniques}

\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
  \textbf{Programmation :} & C, Caml, Lisp, Scheme, C++, Fortran, C\#, Java,
                             Python, MIPS, Arduino \\
  \textbf{Conception de compilateurs :} & LLVM, Clang, Lex, Yacc \\
  \textbf{Parallélisation par threads :} & POSIX, Windows, OpenMP \\
  \textbf{Parallélisation par tâches :} & OpenMP, StarPU \\
  \textbf{Parallélisation en mémoire distribuée :} & MPI \\
  \textbf{Bibliothèques d'algèbre linéaire :} & MUMPS, qr\_mumps, HMAT, BLAS \\
  \textbf{Optimisation polyédrique :} & ISL, OpenScop, ClooG, Clan, Candl \\
  \textbf{Scriptage :} & Bash, Batch, PowerShell \\
  \textbf{Bases de données et web :} & SQL, MongoDB, HTML, CSS, JavaScript, PHP,
                                       node.js, react.js \\
  \textbf{Déploiement logiciel :} & GNU~Guix, Singularity, Docker, Intégration
                                    continue sur GitLab \\
  \textbf{Calculateurs haute-performance :} & Slurm, energy\_scope, modules \\
  \textbf{Programmation lettrée :} & Org mode \\
  \textbf{Systèmes d'exploitation :} & Linux, Windows \\
  \textbf{Déboguage :} & gdb, valgrind \\
  \textbf{Contrôle de version :} & git, subversion \\
\end{tabularx}

\section{Maîtrise de langues étrangères}

\textbf{français} (bilingue), \textbf{anglais} (fluide), \textbf{slovaque}
(langue maternelle), \textbf{tchèque} (langue maternelle), \textbf{polonais} et
\textbf{ukrainien} (conversations de base)
